到底漫長嘅人生有咩意義可言？有無哲學家解答到？

尼彩既超人說大家點睇？

仲有呢？

不停經歷，踏實咁過可能有一日會搵到答案

玩女人就係意義

點解要踏實？
尼采就係叫你不斷尋求變革先有意義

點解係問人生嘅意義而唔係去令人生變得有意義？

點解要令人生有意義？
既然本身冇意義 點解要生存

點解要有意義

修行，脫離輪迴

咁即刻死左佢囉

意義可以是，在人生中達到對世界的正面影響在過世後還可以一直延續

組團

講緊「漫長」定「人生」有咩意義？

其實冇，而家死，同一百年後死，其實冇分別。時光匆匆

暫時覺得咁樣自己會舒服d
叫專家去食屎啦

人生先

編寫屬於你自己令人心跳不已，熱血沸騰，獨一無二既人生精彩物語！

生存就係痛苦，貪圖安逸同做豬有咩分別，覺唔覺踏實係維穩代名詞？

每個獨立個體都能夠製造更多可能性
令哩個世界變得有趣些少

人生嘅意見就係追尋人生究竟有咩意義

我覺得每個人都有佢既活法啦
所以唔理人咁多了，自己舒服開心咪得

但時代已經限制咗你活法，民族身份已經賦予咗一種意義俾我地，無論你同意又好反對又好，我地一生都要圍繞呢個命題去做鬥爭

冇
人生就係係無聊同痛苦之間徘徊

同屋企人關係唔好
返工又比人鬧 明明自己冇做錯
其實自己做錯乜
成日要起咁既環境生存
越黎越覺得生存係冇意義 搵唔到人生目標
死左去係咪唯一解決辦法

當你同條靚女無套做愛個陣，搾著佢個波，同佢交換口水
射精一刻 你就會換到人生意義
就係傳宗接代

*搵到人生意意義

異鄉人同變型記先係人生哲學指標

答左你
你係咪就收到哂
明哂
接受先

就算真係有答案你聽左係咪完全接受
定係都係要自己去搵去實驗

只有知道既知道
唔知既人都係唔知

人生有意義係因為會結束

btw 大家不推文

我 p 牌唔會推

一個色盲人想試下了解顏色
聽好多人講過解釋過
會唔會經驗到？

要做既係醫好對眼
唔係係度問問題

每個人嘅人生意義都唔同
唔通我話呢個係就係咩
根本唔會有絕對答案
但你可以親自賦予佢意義
然後成為只係屬於你自己嘅答案

可以答你

人生意義係一個幻覺
等於你問緊「有角既圓形」係點

你問，係因為你認為你需要一個意義支持你繼續活
但係就算有無呢個意義，你其實都係活著
所以意義同活係無關係
爭在，你點解問呢條問題

養大左個仔訓練佢做殺手 專殺政壇妖物

睇你由咩角度睇

對整個社會黎講
你既意義就係負責工作同繁殖下一代

活著是沒意義的，但是活著可以找到有意義的東西 by大蛇丸 （利申搵唔到）

咁個仔嘅人生意義又唔係我去定嘅

生仔
將你一半既基因傳比你個仔

生完仔人生意義完成左一半
養大個仔就係另一半意義

力威同尼彩都教左你
係掙扎 不斷既掙扎

上面港台條片提到，人生意義總會有客觀成份係入面先叫有意義
唔可以係你講有意義就有意義

有一派係話，每個人條命就好似一本書，一定要有一個第三者黎判定有無意義

另一點就係話，其實一般人對有無意義都存在住一個客觀標準，比如名存青史呢D

都係睇完港台條片，唔知有無理解錯，不過無結論嘅，咁你點睇？

大家請不推文

或者有時候人生意義未必只係得一樣

我覺得上面你提出嘅都好合理
但我覺得呢個嘅睇法就過於被動
好似係等待他人來判定你嘅人生有冇意義
但我認為應該將主動權放喺自己手裏邊

如果我認為自己冇人生意義
但係人哋就因為嗰啲準則而判定我人生係充滿意義

但我連自己都否決自己嘅人生意義
咁呢個時候
其實我仲有冇所謂嘅人生意義

有時喺度諗所謂嘅人生意義
會唔會同你自己嘅存在價值係一樣
如果一樣嘅話
你生存嘅理由為就係你嘅人生意義

但如果咁嘅話又會唔會將人生意義變得太過膚淺
感覺上人生意義應該係更加高尚 更加宏大

我無講過人生係幻覺
閱讀理解零分

我係話人生意義係幻覺

當你話一件事無意義
你賦予左佢無意義既意義
明無
咁你已經係幻覺之中

再講明白啲

係有意義同無意義既二分性中
你就係幻覺之中

你先講意義
然後再一分為二，有或無
所以起初意義呢個原則性係你之後二分性既起點

而我講左
你有無意義呢個二分性係唔會影響你是否存在或者是否活著
但係佢會影響你活成點

當然
一個有幻覺既人
個幻覺係點既樣子出現
係會影響佢既回應同行動

假設你見到空中突然出現一隻曱甴既幻象
你會作出反應回應行動，基於你所見既呢個影象，可能出力打佢
而如果你知道佢係幻象，你既回應會唔一樣，可能唔會打佢，因為你知打唔到佢
而如果你醫好自己，無左幻象，你唔會回應

意義就同隻曱甴一樣，幻象
你見到，但係佢唔係你想要咁既樣，你就苦惱
然後你回應，想改變佢（比如從「沒有」意義變成「有」意義）
其實你好撚無聊

認真問
咁其實巴打係咪認為所謂嘅人生意義根本就意思
因為始終對於你人生都冇任何實質嘅影響

無意思*

我唔會咁講
你咁問，即係仲係係意義個框入面
想用另一個角度去定義佢

試下唔係意義既框架入面生活
你會開心好多
你會少左一件事去努力 fulfill

你做一件事再唔係因為意義
係因為你真心想做

差幾遠

我打個比喻

人生意義係一個你發緊既夢
發發發，好多事依呢個夢發生
但係無發呢個夢既人
比如你既床邊人
點答你你個夢入面既事？

我只可以令你唔再發夢
叫醒你，如果你想

但係夢絕對係一個好差既比喻
千祈唔好以為人生是夢或者一切是夢
幻象係比較貼切

巴打嘅睇法都幾特別
但我覺得人生意義始終都唔係一個幻象
我覺得其實人生意義好實在
每個人最終都要面對呢個問題
因為其實呢個問題都係牽涉到點解我要存在
但當然好似巴打你咁講
知道左又點唔知道又點
生活都可能係照常過
但我相信內裏嘅自己係一定會有所改變
或者有時候解決咗人生意義呢個問題
分分鐘可能令自己過得更加愉快

答多句

我唔會話有無意思
我會話條問題 invalid

即係「點樣畫一個有角既圓形？」
比如人生係圓既話，你問緊點樣起角
個角點先靚，完美
點畫法
粗筆定幼筆
直角定鈍角定銳角

你可以咁樣生活
無問題既

相信自己
行一條令自己愈來愈開心平安喜悅既路
就一定唔係錯

Btw 幻象，當你相信佢既時候睇落一定好真
「點解要存在」已經係幻覺
個例子就係覺得宇宙係有意義地存在（我無話佢有或無意義，唔好二分性）

你話知道左會點？
當你醒左唔再係個框入面
你係自由
唔使為「意義」苦惱痛苦
生活會唔會唔同？
表面可以一樣，可以唔同
你係自由既時候，你先有得揀

再定義下「有意義」的條件
讀得書少唔知哲學上點解釋呢啲terms
個人認為同精神上的滿足感有幾大關係

出先真心想做
可唔可以係其中一種人生意義？

係意義框架既人
會睇人地都有意義框架

假如我做一件事並非同意義有關
果啲人睇落都會係覺得我咁做係因為乜乜乜
或者有某種意義

實際上我並非咁樣運作

意義可以係無窮無盡

當你相信一朵花要生得咁靚係為左繁殖
你可能以經收貨，被說服
但你可以問，點解要繁殖
再點解點解點解
直到你被說服為止

但當你依然不被說服
你就會被條問題干擾
好似樓主咁樣

想像一下
果朵花唔係咁樣運作
佢單純係展現自己，
本身係點就點，就靚左
並非為任何意義而靚

一個人唔使意義而活
回復自己本來面目咁活
就會發現係幾咁 amazing
然後意義 wfc

唔開心既人先會問意義
因為佢需要一啲藉口行落去

啱啱答左

你好努力想我入你個框架

我講左
條問題係 invalid
所以無辦法答你
因為根本就唔係任何主義之內或外或上或下

但你可以用你個框黎框我
咁你可能見到某啲樣式

我講過唔好當人生係夢
或者宇宙係虛無
要重申一下

睇過某位絲打咁講:
『... 學習同體驗喜怒哀樂，應該算係目前我所知最實在嘅人生意義』

人生的意義係不斷去追求並滿足自己的慾望
但多數講會係生存以上 精神上的追求
花嗰個例子其實都可以講係精神上的追求
靚 好睇 自我感覺良好

我諗你講緊的係唔好活係世俗定落黎的意義度
而係遵從內心的追求走
所以一切都好主觀？
好難去客觀討論「意義」